讀者千里送暖：邪不敵正

讀者千里送暖：邪不敵正

黎智英被關押半個月，天氣依然寒冷，但人心依然溫暖。有曾在大陸坐了17年冤獄的北美讀者，送上字帖毛筆和修練氣功心法，寄語黎智英在逆境中自強，因為邪不敵正，「我們都會是世界上笑到最後的良民」。有讀者更原文筆錄ViuTV電視劇《男排女將》對白，以球賽作比喻勉勵黎，即使受傷，堅持到最後，也無悔當初。

相關新聞：蔡英文撐黎：鐵鏈羞辱的是港法治

從北美來信的榮忠，特意寄上兩本水寫大字帖和修練氣功的剪報給黎智英，還附上一支毛筆。他在信中憶述，曾在大陸坐了17年冤獄，也是藉寫作和練氣功保住身心健康，作養生之道，而且世界上許多名人名作都是在逆境中磨煉出來，當年他就常以慘死的劉少奇等人物作自我安慰。黎還柙半個月，讀者親筆信從沒間斷。有31歲讀者表示第一次寫信給在囚牢中的人，說買了黎的新著作，「當你重獲自由時，請你幫我簽名，……請你放心，香港人唔會離棄你」。

我們都會笑到最後
智英先生：

相關新聞：內地學者促送中 林卓廷斥恐嚇 黎智英勉員工撐落去

難友們互相鼓勵，常引用孟子名言：天將降大任於斯人也，必先勞其筋骨，苦其心志，餓其體膚……相信神最後會滅惡揚善，邪不敵正，我們都會是世界上笑到最後的良民。榮忠

（節錄）

希望在今天
黎先生，你好！

最近睇ViuTV《男排女將》，鄧麗欣鼓勵受傷隊員時講咗一些說話，想同你分享：「我唔想講『希望在明天』依啲老套嘅說話，因為希望根本就唔係明天，而係今天，呢一刻！」

（節錄）